內地發現勒索軟件有變種 傳播速度或更快

全球近百個國家及地區的機構或個人所用的電腦，遭一個名為「WanaCrypt0r 2.0（又名 WannaCry）的勒索軟件攻擊，據報英國有網絡安全研究員才剛發現停止病毒擴散方法，但內地監測發現病毒已出現變種，取消了「Kill Switch」，傳播速度可能會更快。

國家網絡與信息安全信息通報中心緊急通報，指監測發現在全球範圍內爆發的WannaCry勒索病毒出現了變種：WannaCry 2.0， 與之前版本不同的是，這個變種取消了Kill Switch，不能通過註冊某個域名來關閉變種勒索病毒的傳播，變種傳播速度可能會更快。通報促請廣大網民盡快升級安裝Windows操作系統相關修補程式，已感染病毒的電腦請立即斷網，避免進一步傳播感染。

早前英國網絡安全研究員發現，病毒依靠連繫某域名來運作，連結該域名未有回應，即發動攻擊，他登記域名並取得它的控制權後，病毒就停止了擴散。但是他警告，黑客只要更改病毒的程式碼，就可再發動攻擊。

假的，此 post 已完